日本動漫源頭是美國卡通 成龍電影源頭是法國電影

黃鵹:
冇大頭戴大帽，連抄襲都懶嘅「音樂」。開維基百科睇下啲得獎名單，求其sample幾首。一直聽，好努力咁搵有趣嘅 melody（旋律），第六首，依然搵唔到。

Sian Lo Lung:
其實香港廣東歌，曲一直是弱項，詞係強。啲節目當咗係特色嘅講，唔見有人理。十年前定廿年前，興起創作歌手，歌手作曲作詞就有光環，好似版權潮流咁，「抄襲」就觀感打折扣。唔知幾時開始，曲係就係原創，但首首都好柔弱，快歌個感覺都係慢歌，總之每一首都好似擺脫唔甩同一個曲風，都軟，但啲人又好似好鍾意咁，我以為我口味變老。

Sian Lo Lung:
其實文化「剽竊」，大家都抄，例如日本動漫源頭除咗版畫，最重要係美國卡通，日本動漫嘅卡通力學就係痕跡，但日本動漫宜家反過來殖民歐美。相應講，香港廣東歌唔只源自歐美，其實源頭係粵曲。成龍電影嘅源頭係法國電影，但香港武打片發明咗威吔，香港電影嘅武術指導亦輸出咗去世界。